#lab3 在线练习
## 选择题

---

lab3中虚存管理需要直接借助的机制包括()  s1

- [x] 页映射机制
- [ ] 段映射机制
- [x] 中断异常处理机制
- [x] IDE硬盘读写机制

> 段映射机制不直接需要


lab3中实现虚存管理的过程包括() s2

- [x] 实现对硬盘swap分区的读写
- [x] 建立处理页访问错误的异常/中断服务例程
- [x] 实现页替换算法
- [x] 定义不在物理内存中的“合法”虚拟页

> 都包括


lab3中用于描述“合法”虚拟页的数据结构是（）s3

- [x] vma_struct 
- [ ] trapframe
- [ ] gatedesc
- [ ] segdesc

> vma_struct

lab3中访问“合法”虚拟页产生缺页异常的原因是（）s4

- [x] 页表项的P bit为0
- [ ] 页目录项的I/D bit为0
- [ ] 页表项的U/S bit为0
- [ ] 页目录项的W/R bit位0

> 页表项的P bit为0，表示此页不存在

lab3中把扇区索引信息放在（）s5

- [x] 页表项中
- [ ] 页目录项中
- [ ] 内存中的Page结构中
- [ ] 内存中的vma_struct结构中

> 页表项中的高24位

